\newpage
\addcontentsline{toc}{subsection}{Список литературы}
\begin{thebibliography}{3}
	\bibitem{bardati} Bardati, F. Modeling the Visibility of Breast Malignancy by a MicrowaveRadiometer / F. Bardati, S. Iudicello. -- Текст : непосредственный // Biomed. Engineering. -- 2008. -- Vol.55 (6). -- С. 214-221.
	
	\bibitem{kristianini} Cristianini, Т. An Introduction to Support Vector Machines and Other Kernel-based Learning Methods / Nello Cristianini, John Shawe-Taylor. -- Текст : непосредственный // Cambridge University Press. -- 2000. -- 204 с.
	
	\bibitem{crammer} Crammer, K. On the algorithmic implementation of multiclass kernel-based vector machines / Koby Crammer, Yoram Singe. -- Текст : непосредственный // Journal of Machine Learning Research. -- 2002. -- № 2. -- С. 265–292.
	
	\bibitem{fear2000} Fear, K.E. Microwave detection of breast cancer / K.E. Fear, M. Ctuchly. -- Текст : непосредственный // IEEE Trans. Microwave Theory Tech. -- 2000. -- Vol.48 (11). -- С. 1854-1863.
	
	\bibitem{hetal2016} Hetal, B. An Empirical Evaluation of Data MiningClassification Algorithms / He-tal Bhavsar, Amit Ganatra. — Текст : непосредственный // International Journal of Computer Scienceand Information Security (IJCSIS). — 2016 — № 5. — С. 142–150. 
	
	\bibitem{kumbhar} Kumbhar, S. Comparative Analysis of Classification Algorithms / Vijaykumar S. Kumbhar. -- Текст : электронный // NCORTIT. -- 2017. -- 5 С. -- URL: https://www.researchgate.net/publication/313440536, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{leroy1998} Leroy, Y. Non-invasive microwave radiometry thermometry / Y. Leroy, B. Bocquet, A. Mammouni. -- Текст : непосредственный // Physiol. Means. -- 1998. -- Vol.19. -- С. 127-148.
	
	\bibitem{Mirmozaffari} Mirmozaffari, M. Data Mining Classification Algorithms for Heart Disease Prediction / Mirpouya Mirmozaffari, Alireza Alinezhad, Azadeh Gilanpour. -- Текст : непосредственный // n-ternational Journal of Computing Communications \& InstrumentationEngg (IJCCIE). -- 2017. -- 4, № 1 -- С. 11-15.
	
	\bibitem{mossina} Mossina, L. Naive Bayes Classification for Subset Selection / Luca Mossina, Emmanuel Rachelson. -- Текст : электронный // Physiol. Means. -- 1998. -- Vol.19. -- С. 127-148. -- URL: https://www.researchgate.net/publication/318560282, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{Sherwood2012} Sherwood, L. Fundamentals of Human Physiolog / L. Sherwood. -- Текст : непосредственный // Belmon : Brooks/Cole -- 2012. -- 720 с.
	
	\bibitem{statnikov} Statnikov, A. A Gentle Introduction to Support Vector Machines in Biomedicine: Theory and methods / Alexander Statnikov, Constantin F. Aliferis, Douglas P. Hardin. -- Текст : непосредственный // World Scientific. -- 2011. -- 183 с.
	
	\bibitem{stauffer2014} Stauffer, P.R. Utility of Microwave Radiometry for Diagnostic and Therapeutic Applications of Non-Invasive Temperature Monitoring / P.R. Stauffer, D.R. Rodrigues. -- Текст : непосредственный // IEEE BenMAS (Benjamin Franklin Symposium on Microwave and Antenna Sub-systems). -- 2014. -- С. 1-3.
	
	\bibitem{vanOngeval} Van Ongeval, Ch. Digital mammography for screening and diagnosis of breast cancer:
	an overview / Ch. Van Ongeval. -- Текст : непосредственный // PubMed PMID. -- 2007. -- Vol. 90 (3). -- С. 163–166.
	
	\bibitem{aivazyan} Айвазян , C. Прикладная статистика: классификация и снижение размерности / Айвазян С. А., Бухштабер В. М., Енюков И. С., Мешалкин Л. Д. -- Текст : непосредственный // Москва : Финансы и статистика, 1989. -- 487 с.
	
	\bibitem{tprogeralgorithms} Алгоритмы интеллектуального анализа данных. / Текст : электронный // 2015. -- URL: https://tproger.ru/translations/top-10-data-mining-algorithms/, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{barsegyan} Барсегян, А. Методы и модели анализа данных: OLAP и Data Mining / А.А. Барсегян, М.С. Куприянов, В.В. Степаненко, И.И. Холод. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : 
	БХВ-Петербург, 2004. -- 336 с.
	
	\bibitem{biryulinCOmsol} Бирюлин, Г. Теплофизический расчет в конечно-элементном пакете COMSOL/FEMLAB :  методическое пособие / Г.В. Бирюлин. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : СПбГУИТМО, 2006. -- 75 с.
	
	\bibitem{habrbigdatamedicine} Большие данные и машинное обучение: новые возможности для медицины. / Текст : электронный // 2017. -- URL: https://habr.com/ru/company/spbifmo/blog/340668/, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{vanderplus} Вандер Плас, Д. Python для сложных задач. Наука о данных и машинное обучение / Дж. Вандер Плас. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : Питер, 2017. -- 576 с.
	
	\bibitem{vesninSovMicrowave} Веснин, С. Современная микроволновая радиотермометрия молочных желез / С.Г. Веснин, М.А. Каплан, Р.С. Авакян. -- Текст : электронный // Маммология/Онкогинекология. -- 2008. -- №3 -- 8 с. -- URL: https://elibrary.ru/item.asp?id=11610722, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{vesninDevSerii} Веснин, С. Разработка серии антенн-аппликаторов для неинвазивного измерения температуры тканей организма человека при различных патологиях / С.Г. Веснин, М.К. Седанкин. -- Текст : электронный // Вестник МГТУ им. Н.Э. Баумана. Сер. «Естественные науки». -- 2012. -- №11 -- С. 43-61. -- URL: https://elibrary.ru/item.asp?id=20179995, свободный. — Загл. с экрана.
	
	\bibitem{vyugin} Вьюгин, В. Математические основы теории машинного обучения и прогнозирования / Владимир Вьюгин. -- Текст : электронный // МЦМНО. -- 2013. -- 390 с.
	
	\bibitem{gudfellow} Гудфеллоу, Я.  Глубокое обучение / Гудфеллоу Я., Бенджио И., Курвилль А. -- Текст : электронный // Москва : ДМК Пресс. -- 2017. -- 652 с.	
	
	\bibitem{danilovsv} Данилов, С.  Интеллектуальный анализ данных с использованием системы Rapid
	Miner / С.В. Данилов. -- Текст : электронный // Казанский (Приволжский) федеральный университет. -- 2014. -- 43 с.			
	
	\bibitem{dauni} Дауни, А. Байесовские модели / Дауни А.Б., пер. с анг. В. А. Яроцкого -- Текст : непосредственный // Москва : ДМК Пресс. -- 2018. -- 182 с.				
	
	\bibitem{douson} Доусон, М. Программируем на Python / Доусон М. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : Питер. -- 2019. -- 416 с.	
	
	\bibitem{juravlev} Журавлев, Ю. «Распознавание». Математические методы. Программная система. Практические применения / Журавлев Ю. И., Рязанов В. В., Сенько О. В. -- Текст : непосредственный // Москва : Фазис, 2006. -- 176 с.
	
	\bibitem{levitin} Левитин, А. Алгоритмы. Введение в разработку и анализ / Левитин А. В. -- Текст : непосредственный // Москва : Вильямс. -- 2006. -- 576 с.		
	
	\bibitem{problemiIzmereniyaVolsu} Лосев, А. Проблемы измерения и моделирования тепловых и радиационных полей в биотканях: анализ данных микроволновой термометрии / А.Г. Лосев, А.В. Хоперсков, А.С. Астахов, Х.М. Сулейманова. -- Текст : непосредственный // Вестн. Волгогр. гос. ун-та. Сер. 1, Мат. Физ. -- 2015. -- No 6 -- 41 с.						
	
	\bibitem{makgrat} МакГрат, М. Алгоритмы. Python. Программирование для начинающих / Майк МакГрат. -- Текст : непосредственный // Эксмо. -- 2013. -- 194 с.							
	
	\bibitem{muller} Мюллер, А. Введение в машинное обучение с помощью Python. Руководство для специалистов по работе с данными / Андреас Мюллер, Сара Гвидо. -- Текст : непосредственный // Вильямс. -- 2017. -- 480 с.				
	
	\bibitem{nikolenko} Николенко, С. Алгоритмы. Глубокое обучение / Николенко С., Кадурин А., Архангельская Е. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : Питер. -- 2018. -- 480 с.
	
	\bibitem{paklin} Паклин, Н. Бизнес-аналитика: от данных к знаниям : Учебное пособие / Паклин Н.Б., Орешков В.И. -- Текст : непосредственный // Санкт-Петербург : Питер, 2013. -- 2-е изд. -- 704 с.
	
	\bibitem{potapov} Потапов, М. Анализ эффективности алгоритмов интеллектуального анализа данных для решения задачи распознавания изображений со спутников / Потапов М. П. -- Текст : электронный // Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования "Сибирский государственный университет науки и технологий имени академика М.Ф. Решетнева" : Актуальные проблемы авиации и космонавтики, 2016. -- 1. -- № 12 -- С. 563-565.	
	
	\bibitem{rashka} Рашка, С. Python и машинное обучение / Рашка С., пер. с англ. А. В. Логунова. -- Текст : непосредственный // Москва : ДМК Пресс, 2017. -- 418 с.		
	
	\bibitem{rozenblatt} Розенблатт, Ф. Принципы нейродинамики: Перцептроны и теория механизмов мозга / Розенблатт Ф. -- Текст : непосредственный // Москва : Мир, 1965. -- 480 с.	
	
	\bibitem{flah} Флах, П. Машинное обучение / Флах П. -- Текст : непосредственный // Москва : ДМК Пресс, 2015. -- 400 с.
	
	\bibitem{shlezinger} Шлезингер, М. Десять лекций по статистическому и структурному распознаванию / Шлезингер М., Главач В. -- Текст : непосредственный // Киев : Наукова думка, 2004. -- 546 с.
	
\end{thebibliography}